[口裏說不] 「爆買」重臨日本

最近，又到了「新語‧流行語大賞」公佈候選名單的時候了。記得2015年的時候，其中一個獲選的詞語是「爆買」（爆買い），當時支那遊客在日本大量購物的情景，令人印象難忘。去年，由於各種原因，這項趨勢已經消退，令百貨店的業績大不如前，人們也日漸忘記了這詞語。實際上，這些支那遊客已經「回歸」，人數更是比前年增加。

一些大手百貨店，例如高島屋、三越伊勢丹，以及擁有大丸、松坂屋及PARCO的J.フロントリテイリング，在近期公佈本年度的中期業績，盈利都比去年同期增加。經過15年的「爆買」後，去年中國政府提高了個人輸入品的關稅，加上日圓匯價上升，令百貨店的營業額下降。今年，大量支那遊客重返日本，以J.フロント旗下的商店為例，在15年3月至8月期間有26萬5000名遊客到訪，而今年同期則高達38萬8000人，是營業額「V字型」回復的主因。

前年「爆買」現象發生時，大部份的遊客都是以旅行團形式到訪日本，大量的旅遊巴士將他們送進東京、大阪的百貨店。今年的旅客，主要是第二次以上訪日的個人遊客。受惠於廉航班次增加，這些遊客可以更頻密地到訪日本。由於在關西升降的航班較多，遊客也集中在這些地區，例如松坂屋名古屋店的營業額，比去年同期增加了一倍。他們購物的方式亦有改變，在過去是一開始便表明購買指定型號的物品，現在則會聽取店員意見，細心挑選。

反走資呢?打貪呢?靖國神社呢?南京大屠殺呢?

買到班日本仔窮

買撚哂啲電飯煲同洗屎忽廁所
等你班蘿蔔頭無飯食無屎痾